# Что такое алгоритм!! "Алгоритм — это Информация"

Информация — это часть алгоритма.
А алгоритм — это не только Машина Тьюринга.

![Title](title.png)

## Задача

Экспертные системы.
Передача информации (Код).
Соотношение информации и Кода.
Трансляция человеком Кода в действия (исполнение алгоритмов поведения).
Трансляция Кода в алгоритм на ЭВМ.

## Опора

- «Философия информации» Лучано Флориди
   - статья основа ([«Open problems in the philosophy of information» Luciano Floridi](https://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/summary?doi=10.1.1.127.5906&rank=1));
  - вики ([«Философия информации»](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%8F_%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8));
  - обзор 10 лет спустя ([«Floridi’s “Open Problems in Philosophy of Information”, Ten Years Later» Gordana Dodig Crnkovic, Wolfgang Hofkirchner](https://www.researchgate.net/publication/220121538_Floridi's_Open_Problems_in_Philosophy_of_Information_Ten_Years_Later));
   - русскоязычный обзор: ([«Лучано Флориди: Философия информации» Евгений Рудный](http://blog.rudnyi.ru/ru/2019/08/luciano-floridi-the-philosophy-of-information.html)).


## Алгоритм синтезирующий алгоритм

Способов синтеза алгоритмов не так много. Часть из них доступна в рамках изменения языковых описаний алгоритма (программ): случайный поиск, группировка, эволюционное накопление - чему свидетельство успешность аппарата "Генетический алгоритм".

Функциональные возможности уровней ИИ обеспечиваются доступным системе множеством способов синтеза и описательными возможностями структуры, используемой в системе для синтезируемого алгоритма.

###  Интерполяция

Недостатки и достоинства статистической интерполяции
Преимущества прецедентной интерполяции.

Необходима память и выявление повторимости. Для языка программирования это возможно если внешняя последовательность действий записывается в виде текста программы. (Запись макроса в офисной программе)

Способ выявления алгоритмов из последовательности признаков и действий (поклонение Тору).

### Абстрактный перенос

Необходимо признаковое разбиение входного потока данных. Отсутствует в языке программирования присутствует в ИНС

Необходим синтез алгоритмов с опорой на выявляемые признаки (коровы-камешки).

### Трансляция и моделирование

Возможность порождать комплементарное описание наблюдаемому и применение алгоритмов трансформации описаний.

## Пример использования в разборе алгоритма сортировки

==... Как бы переименовать "действие" в алгоритм? ...==

Построение алгоритма на одной точке контакта является существенным ограничением

Разбор под-алгоритмов, точек контакта

Определение действия под-алгоритма

==Линейная структура, Исполнители-Работники, Действия-Контакты==

## Текст подобен вирусам в эпохе генов

Структуры самокопирование которых обусловлено взаимодействием с организмами.

- "Игра в кальмара"
- Мемы

## Перспективы использования

==...== Формализация машины Тьюринга, отсутствие полноты этой абстракции для описания обусловленных (то есть не _свя́зных_) алгоритмов

==...== Перенос реализации параллельных алгоритмов из образцов работающих в живой клетке в отрасль вычислений на много-конвейерных процессорах (видеокартах, сигнальных процессорах, сетевые распределённые вычислители)

==...== Процессы эволюции биологических организмов показывают нам образцы успешных проектов, и совместно с трактовкой этих процессов как одного из вариантов развития алгоритмической системы появляется возможность перенести эти успехи в нашу профессиональную деятельность.

Интересно отметить, что природа широко использует не очень полезный программисту метод "Copy-Paste". И очевидно, что не все используемые ею приёмы имеют оптимальную эффективность и необходимы в инструментарии программиста. Но с пониманием этого факта приходим к выводу: получение во владение этих приёмов и коррекция их нашей практикой могут подарить нам инструмент разработки алгоритмов превосходящий оригинал. Ведь это не может нас не радовать?

== построение адаптивно реагирующих автоматов синтезирующих алгоритмы для повышения своей функциональности ==

## Выводы

Спасибо Вам за внимание.

## Отзывы

Буду очень благодарен за отзывы, пожелания и предложения, так как они помогают мне скорректировать направление развития работы в этой области.

Отдельное волнение у меня есть по стилю повествования и форматированию, используемым в статье (кавычки, абзацы, курсив). Напишите, пожалуйста, если у Вас есть замечания к ним. Можно личным сообщением.

## Ссылки

* Open source (GPL) проект: ([Общая теория алгоритмов wiki](https://gitlab.com/aiborisov84/ai_borisov_CIT/-/wikis/home))
* Вводная статья темы "Разрабатываем теорию алгоритмов как проект с открытым исходным кодом". Пожалуйста, не судите строго эту наивную публикацию "сверх-идеи" устаревшей версии 2019 года: ([Статья Хабр №0](https://habr.com/ru/post/446066/))
* Первая статья серии "Что такое алгоритм?! Действие"([Статья Хабр №1](https://habr.com/ru/post/504008/))
* Вторая статья серии "Что такое алгоритм?! Исполнение"([Статья Хабр №2](https://habr.com/ru/post/506588/))
* Третья статья серии "Что такое алгоритм?! Память"([Статья Хабр №3](https://habr.com/ru/post/507788/))

## Приложения